科大教授李靜君演講一句「We belong to the world」遭中聯辦喉舌屈播獨，文革批鬥 逼解僱

[url][/url]

習近平治下的香港，不斷掀文革批鬥歪風。中聯辦9月下令，未來1年要整頓司法、教育和社福界。多名教師隨即被莫須有罪名處分，甚至被處以極刑，終身釘牌。港共最新的目標，轉移至科大社會科學部講座教授李靜君身上。李靜君5月在一個網上論壇發言時短短一句「We belong to the world」，近日遭中聯辦旗下的《文匯報》和《大公報》以及土共誣衊為「宣揚港獨」，逼校方解僱。李靜君發聲明，反斥左報斷章取義，繙譯錯誤。

李靜君斥左報「斷章取義 譯錯belong」
李靜君昨晚發表中英文聲明，批評近日某些報章及社交網站攻擊她，是基於錯誤訊息和錯誤繙譯其英語發言。她解釋，這些報道及評論扭曲她在5月26日一個研討會的英語發言原意：「我認為香港是一個全球城市，所以當我說Hong Kong belongs to the world，所指的是香港與國際社會在文化、意識及經濟層面上多方聯繫及深厚交往。可惜，該兩份報章斷章取義，錯誤地把belongs該字，繙譯成主權上的管屬。」

她亦澄清，這些報道及評論提及的研討會，為《港區國安法》生效前舉辦的合法網上活動，而她在會上的發言，只是學術分析。她又提到，這些報道及評論聲稱她是Hong Kong Democracy Council成員，但「事實上自2020年6月30日起，我已經脫離該組織，亦再沒有跟該組織有任何聯繫」。

土共輿論逼科大解僱：勿貽害後代
李靜君當日出席的網上論壇，主題為「香港一國兩制已終結？」前香港眾志主席羅冠聰、前秘書長黃之鋒，以及時任港大法律學院副教授的戴耀廷，都是講者。建制派喉舌近日流出的片段顯示，李靜君當時稱：「I think it helps not to think Hong Kong as a Chinese city. We don’t belong to China...I don’t think. We belong to the world.」

李靜君短短一句感言，隨即被《大公報》指控「妄言香港不屬於中國」；前新聞統籌專員馮煒光亦在港共喉舌《點新聞》撰文，指控李靜君「想把香港從我國分裂出去」，等同「港獨」，要求科大解僱她，「不要讓她貽害下一代」，否則會令學生「淪為被外國或境外勢力利用的棋子」。

科大：李靜君乃政治社會學權威 著作屢獲殊榮
根據科大介紹，現年55歲的李靜君在香港中文大學和加州柏克萊大學獲取學位，是鍾士元博士社會科學教授，過去25年來一直在當代中國發展研究中，提出社會學創見，學術著作以中國勞工階層的獨特視野，追蹤中國資本主義的變化，形容其成就「備受推崇」，取深入的比較民族誌研究方法，挑戰從馬克思勞工政治理論到資本主義和社會主義概念的傳統思維。

李靜君專長分析中國日益全球化的發展，研究項目包括探究香港作為「全球化中國」前線的角色，分析中國躍升為「世界工廠」、從社會主義國家過渡至資本主義國家過程中勞工抗爭的不同模式、以及中國在非洲的國家投資的政治。

科大指李靜君是全球化、政治社會學及全球南營發展的研究權威，學術專著屢獲殊榮，包括著名的李文森獎、愛麗絲・安士敦書獎、非洲亞洲研究書籍獎以及美國社會學會多個最佳著作獎。

文化大革命已經開始
講句說話都要拉要鎖
香港人你哋仲等乜？
早走早著，遲走瞓唔著

有得走就走﹐無人會怪你

窮人就無計啦﹐生生世世做十等公民

精神分裂大国

去外國做啦

自己理解錯就鬧人

"All power in the People's Republic of China belongs to the people"

咁我又要打国安熱線啦

大家自己google 下以上果句

李小龍都話自己係世界公民
幾時會俾支共批鬥???

係"We don’t belong to China"出事
俾班仆街斷章取義捉住呢句

喱個教授成日落bar飲嘢好淫的

李小龍要俾人批鬥了

大公報同建制應該請求中共將Michael Jackson 首we are the world 列做禁歌啦

玻璃之蟈

既然中聯辨唔承認自己係地球人
正式打仗後
佢哋唔會受 人權公約保護！

蒼井空屬於世界的
就得？

中聯辦應該從地球上消失